---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۱
---
# حکایت شمارهٔ ۱

<div class="n" id="bn1"><p>خواهنده مغربی در صف بزّازان حلب می‌گفت: ای خداوندان نعمت، اگر شما را انصاف بودی و ما را قناعت، رسم سؤال از جهان برخاستی.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ای قناعت! توانگرم گردان</p></div>
<div class="m2"><p>که ورای تو هیچ نعمت نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کنج صبر اختیار لقمان است</p></div>
<div class="m2"><p>هر که را صبر نیست حکمت نیست</p></div></div>